話你知點解中大engine完全唔入流

中大工程學院雖然好早成立 以ee起家 但一直以來得 ee mechan cs等乞食科 其他搵食學科例如civil transport 又唔開 搞到收分18-20上落

到近年搞中大社創 soCUBE CS先有起色
今年開左科AI呃班DSE仔入行 sell人文精神 中大環境 又成功收到27分 睇番curriculum 其實AI學嘅窄過cs
重要係D gimmick野

揀中大真係要三思

之前仲要有個Hugo 喺度
雖然走左
都係衰

civil transport搵食?

香港engine除左cs得起樓有得撈
Transport 就美國好好搵

hugo 係 ust 出嚟, 喺ust 做TA
啫係ust 教到啲人人格差劣

屌你老母工程狗收皮啦屌你老母

同意
反正我蝌大嘅

中大狗又想抹黑科大

起底 漢語多功能字庫

中大engine揀cs 一定會後悔 其他engine一定搵得多啲

見你話CS乞食就知你唔識扮識
依家係IT嘅年代 CS食正個勢 畢業就賺大錢

文盲？

講乜撚野

一句講曬
Civil/MEP/起樓工程
HKU > Poly >= UST >>> CU

CS / Automation
CU = UST > HKU >> Poly

你地蝌大仔有得好似我地Jason 哥咁
食女女揸波仔咩

so true

科大少林寺

駁唔到，中大engine今年咁多女

Civil/MEP/起樓工程
HKU > Poly = UST > City >>CU

CS / Automation
CU = UST > HKU = City > Poly

樓主唔係依行

科大有南山南

我地輸

CU冇civil bse EE aerospace 點同UST鬥

學ai窄過cs真

Ching識貨

It role都唔同點比較

我個frd入咗後悔了
話早知入嚟boardbase直入CS

Cu 無civil bse aerospace ，但係同ust收一樣分ust civil 好差？

有冇聽過CU engine16分

Same

16分點入？33235
我聽過3323就入得

唔洗爭啦
中大科大都是垃圾
ive更稱心

Come on james....

師兄講多啲?

siu 4
AI 係大伏

聽到 AI 都估到係窄版 CA

AI嗰個fd講過話如果未入呢科之前就知道晒AI喺ug係讀啲乜嘅話, 佢當初會寧願入cs

我笑鳩我個FRD睇分做人
有興趣讀CS嘅話睇一睇AI課程就知道完全係閹割版CS
仲要收到咁鬼高分

中大發大財,發大財!

AI MONEY PRINTER
FUNDING GOGOGOGO

中大狗🐶

賺大錢果啲係外國對tech有要求IT，唔係港式IT

Construction HKU贏名氣/stereotype only，其實行內connection HKU同Poly係同一level
UST唔可以同HKU Poly相提並論

電子/CS相關engine唔使講，只有CU、UST、City同Others

其實HKU Poly同CU UST Poly係代表緊兩種發展取向
前者係迎合香港產業結構，後者傾向同外國接軌
所以唔係中大engine唔入流，而係佢地發展取向唔同，香港冇相關產業比佢地發圍

樓主畢業未?

本身AI呢個科唔係CS入面其中一個elective嚟架咩
岩岩話起AI個陣我仲諗，唔會真係有人入呀嘛？點知收27分，同BME班傻鳩一樣

搞暴動未香港第一

AI 都開得科
以下Buzz word 都可以開1科
5G IoT STEM教育 WiFi6 Big Data Block Chain

與其搞AI呢個major，好心佢搞好CE先啦。個個入CE都當係CS咁讀，到最後IoT野/embedded system/smart devices冇人讀。有時見到CE仔到讀hardware嘅compulsory就屌啲ee野難話科野廢真係笑言不語

問題係仲低分過東大妹
二大 vs 學院

fat fat

分化師

完全係，依家construction高層/大佬一係 HKU一係Poly

同埋 CU UST City 就係CS / Automation 方向勁。

CU n賤入面既SEEM先最屈機
而家開埋FinTech
個個fg做ibanker

其實ee出路比以前好左好多
對移民都好有幫助

你講得冇錯呀，但而家入面嘅人唔係咁諗
好多係入唔到CS，見CE個名同CS差唔多就揀，完全冇expect自己要學basic electronic，係到屌點解要學ee咁難

VLSI course前幾年收左皮，上年開返都係冇咩人讀。個個elective都揀下寫app,AI, machine learning

不過CE好多野要去到PG層面先學到好多野

冇辦法香港無hardware

係呀，全部冇曬架啦

啲人係一句：ee野有咩用呀又爛grade又難，我不如take下cs course寫下apps，database或者AI仲方便我搵工啦。
而家個dept根本冇心搞CE，不如執左佢算數

我係專登寫上面個段出嚟比仲讀緊嘅中大CE人同埋department睇，你地呢科變成咁有一部分就係你地啲心態做成

講真嗰句 嗰科變成點關我咩事 從來都係業界決定一科嘅命運

不如又問下department咁多年嚟畀咗啲咩support畀學生? refer嘅係啲咩嘅工種? 開嘅seminar係咩topic多?

鬧學生唔揀hardware elective 之後話人哋心態有問題

ching，我是中學雞，對embedded systems有興趣，應唔應該入去讀cu ce,或者cu cs 加 embedded systems core requirements (ceng 3430,4480)

BSE係咪poly最top?

直接讀ce好過啦

讀cs我怕你讀到灰，冇心力再讀embedded system

再講讀完ce可以揀MSc ee/cs
到時再揀一邊仲好

ug宜闊不宜專

你揀CS就唔會有時間讀ee/ce野
重點係ce後期啲elective好free,你想真係掂下embedded system就要讀ee course。CE個幾科太重覆，ee course盡早讀，唔係到3/4年個啲448同341讀到你人都癲

Block Chain/Big Data已經開咗
只不過包裝咗做Fintech

睇睇今年有冇CS先

講極都冇張成績單

👍

留香港=同CS爭飯食

thx ching

不如我直接入ee然後揀embedded systems course仲好。。。

最好你就check check兩種embedded sys嘅差別。記憶中ee個個側重hardware。
CE個個embedded sys好似又係車仔，係application層面。
不過我想同中大CE講：唔該你review下你堆CE course，有啲course根本重覆

咁都德？玩死班學生咩

我就CU CE嘅
講真，讀Embedded Systems 真係會好正
可惜冇人睇好
啲free credit有成24個，夠去讀CS 啲stream啦

聽人講珠海學院嘅建築系幾好係咪真

雖然車仔呢科真係好撚濕鳩

但之後嘅341同343好 project base，見到最後自己真係做到舊野出嚟好有成功感。
成品好"yam"同埋得兩個星期做會好chur，但係開心嘅

嘩你千祈唔好

ee以前除咗科2401寫8051同3205寫FPGA之外就冇embedded system既科
依家兩科都唔係必修

ce都叫逼你一定要讀Verilog同VHDL
同埋有科寫ARM32

embedded system一定係CE唔係EE

爛grade賭運氣, 不了

所以CE就係咁收皮
到dem完個一刻你都唔知你係咪真係做得好，又要chur兩個星期由零開始諗點做舊野出嚟。

補充返，有科1cred嘅必修lab同一科3字頭嘅都係教VHDL，main教VHDL。兩科啲lab係要三個鐘嘅lab入面即堂做即堂交，每遲一個鐘扣10分。3字頭個科就最後有個project。

然後有科要寫arm32,最後係整架車仔出嚟

整車禁正
btw自己又想讀embedded systems,又想讀computer vision,加上只有math, phy, earth sciences, stat, cs先可以玩天文台intern,自己又想去天文台玩電腦，媽好亂？

如果你要玩齊你講嗰堆野就只可以揀ce

揀ee你會後悔

利申ee狗依家轉咗行

都想玩幾多野下
但始終大學lab資源少，個個車仔course只係比個機會你體驗下sensor同microcontroller嘅 application。
computer vision其實CS都有，如果有興趣可以用啲free elective去揀個科嚟讀

如果你真係一心想玩embedded sys，CS難啲有時間比你去讀啲EE野補底。如果係fm，我其實好建議send email去問下個個major嘅prof問下。

多謝御理巴和凍檸水巴，我都知自己貪心，但是擔心蘇州過河無艇搭，所以咩都想玩

如果你咩都想玩就最好ce/ie
不過你話embedded system就唔使諗喇，ce啦
退一萬步到時可以MSc揀ee/cs

ee只會令你失望

多謝，我都係努力操好數同phy

其實我當年揀CE 唔揀CS 就係因為CE 多嘢玩同多embedded project 做，基本上Orientation day之後就決定咗讀CE

你諗吓，CS嘢，你自己要學其實要部電腦就得，成本好低，但CE啲project 就唔同，lab 冇嘅嘢其實你係可以買，再claim返（design 完PCB出去lay,買parts, 當然都可以拎free sample, 買玩具返黎拆再組裝），又有Oscilloscope, 熱風槍，鑽床，呢啲學生時代因為太貴唔會買返屋企嘅嘢，但係lab 你可以任用。
手殘搞唔掂又可以揾lab technician Simon/Oscar 幫手 讀CE做 embedded project 嘅日子其實好開心

當年最可惜係唔識control theory, 唔係應該可以玩多好多嘢...

真係正到呢！
btw 我希望自己可以應付到

多謝各位大佬提供建議

CE多free credit，發覺hardware玩唔掂都可以take返d CS course轉field

有24個咁多咩？！